馮永業述13年婚外情：陳婉玉好溫柔 曾向廉署稱如「無名分夫婦」

【明報專訊】前經濟發展及勞工局副秘書長馮永業涉瀆職及收受「賭王」何鴻燊姨仔陳婉玉51萬元「甜頭」一案，區域法院法官游德康昨裁定馮陳兩人共3罪表證成立，馮永業隨即自辯，自揭當年與陳婉玉「打咗幾次波」便拍拖，兩人發展婚外情逾13年。馮聲稱兩人拍拖不時「睇吓樓」，但指陳投資只為「純粹想同我一齊，多啲陪我」，更形容陳「佢對我好好，好溫柔，即使佢呢個身分，但從來冇任何時間、名分要求」。

兩人3罪表證成立

馮永業（55歲）被控「公職人員接受利益」及「公職人員行為失當」兩罪，陳婉玉（62歲）則被控一項向公職人員提供利益罪。馮自去年9月遭機管局停職後沒有工作，他透露與太太程淑儀（政府政策創新與統籌辦事處總監）仍是夫妻，17歲女兒現留學英國。

馮供稱，何鴻燊外甥謝天賜得悉他2003年上任經濟發展及勞工局副秘書長後，隨即邀約共晉午餐，謝並帶同陳婉玉赴會。

馮當時首次認識陳婉玉，形容她沉默寡言，「基本上冇講嘢」。馮又察覺，陳婉玉與謝天賜「一份牛扒兩份食」，因此感覺他們兩人超越上司下屬關係，更似親戚。

打網球結緣 飛澳門約會表白

馮續稱，謝天賜其後於2003年暑假，帶同陳婉玉主動相約打網球，之後又在雞尾酒會中碰見陳婉玉，馮主動說「得閒再打下波吖」。馮與陳婉玉其後私下相約打網球，事後陳更駕車載馮回家。馮記得，陳婉玉有透露離婚事宜，他感到意外，因為陳婉玉不擅言辭，兩人常會「dead air （冷場）」。

馮透露，與陳婉玉「打咗幾次波，雙方都好感」，並於2003年12月10日共同乘搭直升機到澳門約會，其間「表白」。馮解釋，他不想婚外情遭家人察覺，因此到澳門約會，此後兩人開始拍拖。

放工齊齊睇樓 10年39次外遊

馮指自己一直對投資有興趣，相反陳婉玉沒有投資習慣，亦「唔係好想投資」。兩人拍拖有時會放工「睇吓樓」，陳婉玉亦開始投資，但馮強調她「純粹想同我一齊，多啲陪我」。

馮又稱，他2006年離開政府後，直至2016年被捕的10年間，一直與陳婉玉保持情侶關係，其間34次去澳門，5次往內地，主要是「行吓街、食吓飯，睇吓家俬、睇吓畫」，更形容陳婉玉「佢對我好好，好溫柔，即使佢呢個身分，但從來冇任何時間、名分要求」。

稱陳無要求名分

另外，廉署首席調查主任李景成作供指出，馮於2016年11月向廉署錄取口供時，曾透露與陳婉玉「好似夫婦，除咗冇名分」，亦「唔夠膽話畀老婆知」。案件今日續審。

【案件編號：DCCC761/18】

如果我可以早點認識她...
一切都會改變...

有冇陳婉玉相睇下

陳婉玉個樣後生十幾年真係值得去偷食既

我們的相遇，是命運的作弄

情人與老婆

呢三個人後生二十年嘅話……

對的是她 錯的卻是時間

係咪作定點

如果時光可以倒流
我會一直等 等待那天與她相遇

法官之前唔係批咗唔准公開陳婉玉幾歲

btw, 馮程淑儀後生少少應該幾好J

咁條撚樣都斯斯文文 又高薪厚職

做管理層，自己管理都一塌糊塗。 究竟有咩資格咁高人工

用包二奶黎打甩貪污
諗到呢條橋果個算係天才

信嗰個官係咩 ?

咁都可以講到咁凄美

係咪要放係感情台, 比較適合?

《晝顏》插曲 Never Again feat.青木カレン 原創劇情MV

EASON不愧係歌神

剩係眼神已經表現哂兩句歌詞出嚟

有無上過床？

若早三五七年相見，可來內心交戰

馮: 法官，你話尋日？

馮永業做咩一夜白頭？

專登唔染髮博同情？

打咗幾場波

為食女姐，區區51萬佢邊志在，除非唔止啦

06離職前人工都13-14萬 貪果51萬係咪弱智

覺得大婆同二奶好似樣

同謝天賜 3p?

睇到眼濕濕

個眼神係好配合依兩句歌詞， 不過當日唔係唱呢首

超似

如若早三五年相見，何來內心交戰

機管局都算公職人員 ?

點解唔准公開

重點係保住個老婆，等佢可以甩身兼坐正做D8

好有港姐 feel

反而想講馮永業咁既樣陳婉玉都要

藉口姐
避左條罪

啲男嘅就可以食幾個，女人三次就嫌三嫌四，你冇野下話？

唔知
早幾日報紙話係陳婉玉自己要求

一句到尾啦，不過又一隻金鐘大撚把嘅：

AO鴨！！！！

三次都 On record 咁解啫

對於有錢嚟講區區幾十萬, 碎銀嚟咋

查到就51萬

睇唔出六十路
Btw 法官大人我

如若早三五年相見
何來內心交戰

郭羡妮老咗個樣

一件貪污案，變成愛情故事
片段開頭由法庭開始敘述...

根本就係馮生情意結依個樣既人，只不過妻不如妾，妾不如偷

其實我都信馮唔會為左果51萬而比單工程陳
反而因為佢地兩人關係咁親密而加分囉
而家係睇下佢脫唔脫到罪

幾襯

我依一生，犯過一個錯
卻辜負了兩個女人...

寧願當初不相見
寧願當初不覺得你太友善

大房都唔差喎ching

嗰官有冇覺得自己睇緊感情故

睇個官d 問法就知佢好似睇愛情劇睇到入左迷咁喇

最刻骨銘心既故事
往往係由當事人親述
而最有才華洋溢既編劇
往往係命運

係真愛

但係陳而家收哂經
(都62歲了)
個樣好乾 好似阿婆

以前飽滿啲
都J得過...

我覺得佢後生幾靚仔wo
利申非gay

劇情峰迴路轉！

呢幾條友都係靚樣底,仲要高薪厚職

好似食神訪問雲遺大師果個記者咁

食返肥d 囉

大7 年咪又係貪條女有錢